（iphone x face id ) 唔好再問埋啲on9問題

首先佢個face id 係用一個不可見既紅外線光投射到你執面度，再透過折射返測量器度
個原理有少少似測量用到既3D laser scanner

計算返你塊面既立體，當中透過cpu既自動學習功能，去收集你常用數據作調整改善

呢個面部測繪絕對同之前其他手機出既面部解鎖唔同，其他手機既面部解鎖係透過相機鏡頭*平面*對應返五官面形黎解鎖，所以用相片係有機會解到
更一用係透過鏡頭多張唔同角度既相片去組合模擬返你塊面既3D，效果絕對無得同iphone呢個比較

唔好再講咩呢啲係舊技術，iphone x 係第一部用呢種技術既手機，唔好拎埋啲垃圾黎同佢比較

仲有，佢利用不可見光既紅外線黎做，係完全黑既情況下唔著mon係絕對解到鎖，因為佢都係有光射出黎，只係你眼見唔到，唔排除用夜視鏡可以見到

如果要講紅外線功能，lg g3開始都有用紅外線對焦
拎用紅外線射出黎再反射，用時間計算距離

認真post無人理？

唔同級數啦

的確，只用黎對焦唔洗咁複雜

蘋果勁到用埋水平
唔使對正都認到

另外，頭先見有巴打搵到料

Face ID 係可以揀唔洗望住個電話都可以unlock

以前手機既面部解鎖因爲要對你*平面*既五官面形黎解鎖，理論上一定要對正塊面，蘋果係3d scan
所以只要佢紅外線接受既角度，都有機會解到鎖

話蘋果技術抄人android既入一入黎唔該

比d時間對家搵資料先啦

Btw 3D scan真係估佢唔到

辛苦巴打，呢啲阿媽係女人嘅基本資訊啲打手契弟當然難以理解或視而不見，歪曲事實去唱淡

an狗

其實個3d 測量技術仲有好多好有用嘅用途，第時做工程要度數嘅巴打一定要人手一部

已經有人用ar kit整到測長度app 第時用iphone唔使帶拉尺

生物醫學都一早應用緊，希望快啲普及到公眾做測量

女朋友襯我瞓著😱😱

我都係做測量

Touchid一樣可以襯你訓著解鎖

點解無打手入黎？

用3d打印機整個人頭出黎解唔解到鎖？

佢只需要係解鎖時要求你塊面有微細郁動你就解唔到

仲煩過你套人指膜

討論下啫，例如你去醫院做mri, 咁醫院就會有你嘅3D model嘅資料，佢就可以將你個人頭打印出黎

之前睇少左呢頁，佢比我想像中更勁
首先佢個scanner 會用幾萬個點既數量幫你塊面做point cloud
再利用紅外線發射同紅外線接收鏡頭
得出你塊面既紅外線3d影像
再將影像黎結合point cloud
黎做認證

至於紅外線投影可唔可以認證生物死物，理論上應該唔難，但我唔知佢個感應器有無做埋呢方面既運算

等出review啦，而加講咩都冇用

如果用咁既高科技黎平民化用，佢真係值咁既價錢
當呢樣野普及到，先可以令大公司繼續投資發展呢方面，直接推前左個新科技平民化

咁同ms 出果部有乜分別？

邊部

如果以呢個網所講既個部
原理大致上相同
但去到軟件既運算法應該有分別

平唔平民化睇你有幾常用
如果用係電腦，你一日都可能無解鎖幾多次，令人覺得可有可無

如果用係手機，除時一日解鎖100次以上，就會令人對佢既質素效果有要求

說好的android屌打呢？

Apple不嬲帶領住科技革新，係班傻鳩懶係清高一成不變唔肯接受新野

手提電話嘅應用層面闊好多，上面咪討論過測量問題，依家放係電話可以行去邊度到邊，放便好多

因為嗰班傻閪覺得蘋果係邪惡，要令佢哋有呢種高層次嘅想法，等於要隻貓去解釋量子力學一樣

出機用落真係唔方便自然會收皮 但個d孖生兄弟 夜晚點算真係好煩

連基本野都唔識又唔做下功課去了解下就話鳩人

Android JJ唔敢入黎

等陣到部機真正見街嗰陣實有人用盡方法試

偷偷地放低負皮就走

個技術係勁，但蘋果應用得好唔好真係要試過實機先得

so？
用戶體驗都係一撚樣
離人性化差幾撚丈遠

講過好多次，部份激進Android友就覺得自己用Android係代表自由

用iPhone就係奴隸

始終呢啲硬件唔係咩特別野，只係將唔同既野組合，最重要係軟件支援

我睇發佈會都呆左 3d scan放入電話到

樓主你咁樣叫d an狗點算呀

未來人？未用過就知？

近年黎大玩ar vr
用3d scan加落手機都係遲早既事
Google幾年前已經拎雙鏡手機做3d scan
只不過用相黎做效果無咁好

想知點唔人性化？難道你唔係人樣驚解唔到鎖

真係無人入黎反駁我

個啲話幾年前都用緊android面部解鎖
話蘋果用舊技術當新野既人係邊度

係啲sensor 塞得晒入去

touch id 第一下拎上手已經解鎖
face id 拎上黎對個樣解鎖咁同之前an 狗咪一樣，係講緊個用戶體驗
提升安全度同時有利有弊
安全度上升，用戶體驗下降
開緊會拎部手機出嚟對住個樣解鎖

摸手我會醒🤓

sony咪已經做到

唔同表情咪唔得, 個個解鎖咪要木口木面對住個MON.

An狗個個要對正先解到，iphone個個斜對都解到
帶帽帶眼鏡乜都得
何來體驗下降？

佢cpu講明有學習功能 唔會有呢個要木口木面望鏡頭既問題

只要有軟件 ，好多手機都玩到

等有貨+review
我諗出年先會買

貪新鮮想試新野咪買，個個都屌人咁貴，又唔見佢地屌法拉利貴

應該話大家仲未接受到一部電話要咁貴
同埋覺得都係等多一代先穩陣

Sony個個就係我所講既用相黎合3d
垃圾黎

要貴既手機大把啦 幾萬又有 幾十萬又有

但Apple面向緊大眾市場嘛
你講果啲幾萬蚊電話target嘅客根本少之又少

傻啦 蘋果出隻錶都夠膽十幾二十萬
買唔起咪買運動版
呢啲從來唔係必須品

更何況一對波鞋炒成皮野都無人屌，屌部手機8000幾？

其實唔難，依家等緊立體投射平民化

蘋果講左連而家荷里活級數都破解唔到.

炒價同訂價兩樣嘢黎㗎喎

我諗到時pokemon go 會改變玩法

Facebook最多呢d人

仲要覺得自己好有見地

瞇埋眼唔會解鎖

其實係幾勁 樣又幾靚仔 諗緊會唔會ip6升上去
但我只是窮學生一名

sony靜態掃描同apple動態捕捉爭好遠

Hololens有人整左遊戲王，仆街mon同 mario

Sp4用家表示見慣不怪

And狗表示龜縮

我只可以講face id無必要性，只係氹人買新iphone既其中一樣野

我只可以講，依家擺明touch id放唔切，要下部先落返架喇，就比返個face id你，你都覺無必要性嘅，即係只有入password開機，你係咪想咁？

做乜個個咁激動
鍾意咪買唔鍾意咪唔買
贊成其中一邊就好似侵犯你個人權利咁

唔洗望住，但一定要開眼

其實一部電話有好多野都無必要性
例如無線充電，nfc，touch id，或者咩紅外線對焦
好多野出黎都係滿足鐘意新科技野既人
你唔追新功能既，大可以買返舊機，唔洗買新機

我認同阿，我只係睇唔過眼有人咁無知啫

巴打好波。
開始睇透今次粒u點解加neural engine，人會變肥/瘦，但唔會好短時間發生，你keep住用佢，個AI就會慢慢修正辨識，而唔會fail，以上鳩估，neural engine當然唔止呢個用途

理論上你用得愈耐，成功率就愈高或者愈快

Face ID security 好過touch ID好多倍，算唔算？

又唔係大人物, 邊個得閒爆你部機睇你啲動漫j圖

睇完巴打個post決定買x
而家有無片睇下實機？

上網睇有

呢集片就係運用左3d mapping 實時立體投射

咁個技術係唔係apple自己研發出黎

唔係，呢個技術已經係其他方面用左好耐

Xbox既Kinect就係用類似呢種技術，用兩個鏡頭收影像，再用紅外線收發做深度，變成3D

但apple呢個除左用紅外線做深度scan，佢仲有個獨立測繪器可以做point cloud，理應apple應該更精準

咁你比人偷左credit card 資料唔好嬲呀

just dance支援個true depth camera既話就可以考慮

之前日本套矛盾大對決 試過諗住用孖生姐妹黎破解呢個3d scan技術
結果係失敗

就算孖生都好，都會有分別

依家手機成日用銀行信用卡同埋過錢，安全唔好真係好易出事，就算係iphone我都只用apple pay 其他叫我save信用卡既都唔會用

等多一年睇情況

想請問如果做緊面膜認唔認到？

唔得

x2

Btw之前有人話背光嘅話會影響到face Id
其實強光情況會唔會對啲scanner 運作有影響

同note8個個又有咩唔同？ 學野

Note8個面部解鎖就係我講既靠鏡頭影像黎解鎖
最大可能係佢用平面影像黎分析所以咁易比人破

An狗智商有限, 算啦

求教 黑警拎住我塊面是咪就解到

自膠 拎住我部機對我塊面

黑警「咁」住你手指都一樣用到touch id lar baby

潑下冷水，其實個技術已經好多年，唔係咩新野
Kinect七年前已經有，一模一樣原理，emit IR dots然後計深度
幾年前Intel亦造左個迷你版叫RealSense，雖然佢放係notebook，但略為一改已經係放得入手機
所以Apple個技術係咪真係咁革新？我更覺得係其他公司無興趣咁做
個技術亦無上面講到咁屈，咁細嘅module，有效距離唔會遠得去邊，除左face id同scan下細object真係無太多實際用途，當然唔排除Apple會提出更有創意嘅用法

Security上就password > 指模 > face id
唔係誤認嘅問題，係比人強迫嘅問題
當然對方拎埋槍就咩方法都收皮，但如果對方無殺人念頭只係想迫你解鎖（例如警察）
password一定最強，唔多口就一定無事
指模佢都要捉實你手，你都可以比力反抗，馬上摸污糟野係手，或者設定用唔常用嘅手指
如果預先知識就黎出事，仲可以馬上用錯嘅手指不停解鎖直接lock左部機
總而言之指模作為速度同可靠上都算拎到平衡
但係face id我就好擔心，刮花塊臉又唔得，想鎖機時唔通捉左隔離條友係咁掃咩
比人捉到對方拎住向住你就已經unlock到
除非Apple做到埋從臉容猜測心理壓力，咁就真係very good
如果做唔到的話，我都係會揀返指模，咁因為face id對我無用，咁我會寧願拎走個module擺其他有用啲嘅野

講得咁輕鬆但奇怪地s8個facial recognition 做得咁廢

and狗反應令我諗起
話台灣係國家
之後啲支那人嬲嬲豬話侮辱佢地

其實iphone連禁幾次lock機可以鎖左手機只可以用pw解

民間用得既技術就一定唔會係最新，至於大家都用同一種技術，都會有分別，就算係用同一樣既硬件，都要睇佢軟件點寫點計，分別可以好大

Samsung做得好唔好同我嘅觀點無衝突，我講咁face id本身難唔難做同好唔好用
我唔係以An機打手作為出發點比意見

好似毒撚講自己有咩長處、識好多嘢
但人地拉條女出嚟就ko你一樣
係蘋果先係有料將技術推去普及化
靠啲「毒撚」廠去搞，根本冇咁多人會知
依個係商業上，蘋果嘅優勢無容置疑

LM

其實touchid一樣好早有機做到
只係要做到快又準就無咩機做到
faceid呢個技術一樣係咁
又安全又快又準應該只有apple做得到
呢個就係apple值錢既地方

呢種技術有好多公司都用緊，但你細心睇，佢地多數係 紅外線發射 紅外線鏡頭 同一個鏡頭

呢個我認為係鏡頭拎平面影像再拎用紅外線打深度黎計算3D face

而蘋果呢個 係有 紅外線發射 紅外線鏡頭 同一個獨立測繪器

佢官方聲稱獨立測繪器會係計算超過30000個dot去做你塊面既point cloud 《得出第一個立體

再用紅外線折射黎做第二個深度測量 《第二個立體

如果以上咁睇，蘋果呢個應該算係改良版
精準度理應高好多

連禁5次lock可以鎖機只限pw

咁只係因為你將眼光集中係Apple推出嘅技術姐，咁係佢地marketing好，唔係造福於世人

點解呢度話係Emergency SOS
利申： 無iPhone

商業世界睇嘅就係依啲嘢
你點唔承認都好，蘋果一出就鋪天蓋地都識依個技術，直接映放用家到
同啲廠商自己研發嘅嘢冇得好比較，蘋果係扮演一個將技術直接放係用家應用嘅角色，由以前出第一個圖象界面嘅電腦開始、到iPhone，蘋果嘅核心都係俾「白痴」嘅大眾用到科技
冇蘋果出嚟推一推，過多二百年啲「白痴」仲以為面容解鎖技術仲係十幾年前噉，幾發達都冇用家會買
依個就係蘋果嘅價值

Apple 一定唔係最新, 但一定係最好最易用
你睇TouchID 就知

D 垃圾廠咩都話最新, 但做完出黎完全唔撚掂, 有撚用咩

iOS11改咗，除咗可以打緊急電話，亦新增即時disable touch ID/Face ID

只可以講marketing oriented同technology Oriented係兩樣不同的東西

無可否認marketing apple好強，舊技術android做得幾好都好，總有班人因為branding effect會覺得apple更先進

喂阿哥 你咁講即係touch id 屌打所有an機指模辨識係因為marketing?

Touch ID 出之前都有手機有指模辨識，但個用戶體驗係點？係好用既洗乜apple出左之後先識去改善？就算touch id 出左之後三星果啲所謂旗艦機個指模辨識都仲係柒下柒下，png果啲垃圾更加唔好講。

果啲所謂新技術全部都唔係手機廠發明，但論將佢融合落部手機度並易用普及化，android拍馬都追唔到apple。

而呢樣野並唔係單純marketing 就做得到，係要有大既資投入研發、配合先得。

就呢次face id黎講，無粒A11係唔會成事。

S5遲iphone半年都用舊版

極有可能x系列只有face id

你話face id唔難，咁又唔見有人整出黎出再推行？
(你可以死撐話因為人地覺得face id=唔好用=唔會整出黎用)
人面辨認技術不嬲都有，但技術上都仲有好多層次之分。
正如touch id一樣，apple出之前, 其他android機指紋都係垃圾一樣。

btw, 你講果d 強迫解鎖問題都係多餘，
首先警察無權逼你解鎖，如果佢捉你隻手或者捉你個頭去解鎖已經侵犯哂你的私隱權。

你話用錯手指亂咁解,可以等iphone要你輸入密碼，
咁樣你只係代表你身有屎或拖延時間，警察依然會拘捕你唔畀你走。
(既然你假設佢要求等你解鎖, 斷估唔到因為你手指開唔到就放返你走掛？ )

touch id 出左之後三星果啲所謂旗艦機個指模辨識都仲係柒下柒下

點解你眼中三星=android?

Btw張圖⋯⋯十年前都有

我反而有興趣知，呢個紅外線鏡頭可以俾人寫到d 咩 app出黎，測溫度？夜視？

你可以睇下project tango

雞同雞蛋問題
因為Samsung lg、Google嗰啲唔係target「白痴」大眾用，佢地純粹係推個「技術」出嚟，冇諗過點完善個技術係「白痴」用家嘅體驗
正因為蘋果嘅核心係將科技普及畀白痴都用得好，所以佢先有咁好嘅整合，而唔係為放個技術而放出嚟
係iPhone之前都有touch mon，但係啲廠係為做而做，冇完善個體驗
你可以話依個「完善」嘅過程係marketing一部份嘅，因為個市場主流都係普通用家，都係「白痴」嚟

又係依啲死撐
面對現實啦
冇三叔嘅應用，and機根本如同垃圾，nexus操作唔user friendly，中資品牌形象低等，講咩都冇用
成個毒撚話冇人欣賞自己，又冇諗過自己有咩缺點

通常冇咩技術層面嘅知識都會用極端假設
邏輯謬誤嚟

nexus 操作唔user friendly, 有冇例子？

其實你想講乜 呢個po就係討論電話，講其他？咁apple係咪要多謝三星俾啲元件佢用

你拎塊問下港女就得啦
唔洗多
我話我部舊nexus唔用畀用Samsung嘅老母
佢第日就話難用，自己買過部，第日畀返我

可唔可以解釋多啲

睇下project tango啦，好撚肯定apple會跟抄

自己嘅需求就係需求，人地嘅需求就唔係

nexus同shamesung個user experience的分別係？

因為samsung係跟得最貼囉

Btw iphone5s 之後，an廠用足年半先做到同級touchid
Moto 果時CEO 自己都講
Apple 包曬業內最高質sensor成 條生產線，其他廠要用次級。所以寧願唔出。

用linux就係自由
用Windows就係港奴

我都知道好高科技架喇
只不過係見到發佈會之後試機個陣連d工作人員都唔知點解unlock唔到姐

我想問伊斯蘭教教徒用唔用到

唔識就咪出聲，睇下啲tech news先啦

真係唔識高科技 不過我睇到實質用落嘅體驗係點囉

自己睇啦

暈左幾耐...

我想知一開頭嘅training set係邊到黎

唔係講緊發佈會果陣呀
講緊完咗之後d記者試機個陣

又黎 假人頭有體溫？

咁都比你諗到😨

整熱佢咪有
而且佢可以讀體溫咩

聽講佢搵過專業蠟像師整面模都破解唔到
不過唔知佢有無整熱

紅字為笑點，一早apple已經有quick key 可以即時disable Touch ID, 同一個quick key Craig 都話左會apply 返去face ID, 打咁大堆野不如上網睇下先

craig話同時禁power同volume就可以temporary disable face id

當然將呢個技術用喺電話上係首次，但咁又點？
就算face id真係比較安全，但密碼同指紋仲唔夠安全咩？
我地有無必要另外搵咁多錢去將呢個技術放喺電話度？
face id 依家係最安全，但未來總有更安全既方法，我地又係咪要花更多人力物力去追求呢個更安全既方法？

不進則退。

你依家嘅56k上網月費幾錢一個月呀？

56k 已經好夠用 冇必要用寛頻

如果人人都係你咁諗呢個世界點進步...

同埋apple唔係只係for普羅大眾，當年既blackberry大部分user都俾apple食左

傻豬，你要反駁我話指紋夠用，你應該要指出︰
1 指紋可能被冒而face id能夠避免既情況
2 呢個情況係唔係值得我地投放咁多資源落去
唔好以為講56K就駁左人先得架，咁樣好低能架，下次唔好喇

依家唔係話唔發展科技，只係話我地值唔值得為左呢D無實質改變既所謂「進步」投放咁多資源。
從消費者角度睇，就係我地值唔值得用咁多錢買佢呢D其實我地唔需要既科技

on99，係咪要每個人都係apple fans
錯咪錯，指出左咪算，洗唔撚洗咁都要覺得自己好威威打一餐飛機

Thx

哇 好撚勁咁喎 但係戴左口罩解唔解到鎖?

收皮喇